\begin{abstrak}
\sloppy
Metode \textit{Mel Frequency Cepstral Coefficient} (MFCC) digunakan untuk mengekstrasi ciri dari data suara. Secara singkat metode MFCC ini terdiri dari beberapa langkah berikut, diantaranya:  (1) \textit{Frame Blocking}; (2) \textit{Windowing}; (3) \textit{Fast Fourier Tranformation}; (4) \textit{Mel Frequency Wrapping}; dan (5) \textit{Cepstral}. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui berapa tingkat akurasi dan hasil prediksi yang diperoleh dari implementasi metode MFCC. Pengujian dilakukan dengan menggunakan dataset \textit{train\_clean\_100} dari LibriSpeech yang dijadikan sebagai data latih dan data uji. Sampel pada penelitian ini yaitu berupa data suara dari 13 orang subjek dengan masing-masing subjek memiliki 85 data suara.  Hasil penelitian ini menunjukkan bahwa tingkat akurasi dan hasil prediksi dengan menggunakan metode MFCC dapat dikatakan baik dengan perolehan rata-rata tingkat akurasi sebesar 96\%, dan hasil prediksi sebesar 84\%.
 
 	\textbf{Kata Kunci:} \textbf{MFCC, Rekognisi, Suara, LibriSpeech}
\end{abstrak}
